<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="149"><page Index="1"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Comunicación_Tira.pdf   1   7/08/2018   09:07:26














                                                                                                                                                                                                             erbal                                                               COMUNICACIÓN





                                                                                                                                                                                                                                                                                RAZONAMIENTO VERBAL






























                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO                               Comunicación /  Razonamiento V




                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                             ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Comunicación_Retira.pdf   2   7/08/2018   09:12:28






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 5 AÑOS : COMUNICACIÓN, RAZONAMIENTO VERBAL                                                                                                                                                                            Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    Este libro se complementa con Los Amigos de Melina 5 Años : Psicomotricidad, Trazos

                    ISBN. N° 978-612-4407-35-2                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09549                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están   libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              prohibidas en todas sus formas.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.           4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   Artículo 25.-
                                                                                                                                                                                                                              examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos   Artículo 11.-
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   sociales, culturales y políticas. Todos los   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                                                  peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a
                                                                                                                                    desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                                                                                                                                                                  un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           pleno.                                                      comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   ley contra tales injerencias o ataques.                                              instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  Artículo 13.-                                                                         los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 10, 000 ejemplares                                                                                                                 Descentralizado                                             1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Enero 2019                                                                                                                                    Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                                                                                                                                                              2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="3"><![CDATA[Presentación 5 años.pdf   1   28/05/2018   02:48:27 p.m.











                                                                          Presentación








                                          “Una escuela debe ser un lugar para todos los niños, no basado en la idea de que todos son iguales,
                                          sino que todos son diferentes” nos dice Loris Malaguzzi, pedagogo italiano. En ese sentido, Ediciones

                                          PIZA se  presenta como proyecto  innovador  e  integrador  tomando en cuenta  las etapas  del
                                          desarrollo humano estudiadas por Piaget, el aprendizaje social de Vigostky, los estilos y ritmos de

                                          aprendizaje de cada niño(a), las inteligencias múltiples de Gardner, entre otros aspectos.



                                          Nuestros textos escolares están orientados a lograr una educación integral, inclusiva e intercultural
                                          que se basa en los lineamientos del Programa Curricular de la Educación básica, los principios del

                                          Proyecto Educativo Nacional y las recientes reformas relacionadas a la Neuroeducación y la
                                          Educación Emocional.



                                          Planteamos situaciones de aprendizaje que buscan desarrollar sus potencialidades en lo que se

                                          refiere a sus habilidades matemáticas y lingüísticas, la práctica de valores morales y religiosos, la
                                          conciencia ambiental, el espíritu artístico, uso de las TIC, manejo de un idioma extranjero y sobre

                                          todo, con especial énfasis en su desarrollo psicomotor, tanto grueso como fino. Además se ofrece
                                          situaciones lúdicas cercanas a su  realidad y a sus intereses y necesidades, recomendando el uso de

                                          material concreto en cada una de las actividades de aprendizaje así como también la aplicación de
                                          diversas técnicas gráfico plásticas acordes a la edad y a la actividad a desarrollar.



                                          Ediciones PIZA ha considerado organizar el material pedagógico de la siguiente manera:


                                                     Comunicación / Razonamiento Verbal                                       Psicomotricidad / Trazos

                                                     Matemática / Razonamiento Matemático                                     Plan Lector

                                                     Ciencia y Tecnología / Personal Social / Religión                        Material Didáctico
                                                     Inglés / Computación




                                                                                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[5años_Comunicación_Índice1.pdf   1   25/07/2018   10:04:35












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                   I             La consonante “M,    ”                                              29 - 30

                        Presentación                                                             II             Silabeando                                                              31
                        Índice                                                                   III            Absurdos                                                                32

                        Discriminación visual: diferencias                                       1              Logotipos                                                               33

                        Adivinanzas                                                              2              Palabras largas y cortas                                                34

                        Mis datos                                                                3              La consonante “P,   ”                                               35 - 36
                        Secuencia de imágenes                                                    4              Silabeando                                                              37

                        Figuras incompletas                                                      5              Diferencias                                                             38

                        La vocal “A, a”                                                      6 - 7              Parte - todo                                                            39

                        MANUALIDAD: Plastilina casera                                            8              La consonante “T,   ”                                               40 - 41
                        Discriminación visual                                                    9              Silabeando                                                              42

                        Diferencias                                                             10              La consonante “S,   ”                                               43 - 44

                        La vocal “E, e”                                                    11 - 12              Silabeando                                                              45

                        RECETA: Arco iris de frutas                                             13              Asociación de ideas                                                     46
                        Percepción visual: sombras                                              14              Discriminación auditiva: sonido inicial                                 47

                        La vocal “I, i”                                                    15 - 16              Discriminación auditiva: sonido final                                   48

                        RECETA: Un árbol delicioso                                              17              La consonante “L,   ”                                               49 - 50

                        La vocal “O, o”                                                    18 - 19              Silabeando                                                              51
                        La vocal “U, u”                                                    20 - 21              Completando oraciones                                                   52

                        Memoria visual                                                          22              Discriminación auditiva: sílaba inicial                                 53

                        RECETA: Un plátano colorido                                             23              Discriminación auditiva: sílaba final                                   54

                        Alimentos nativos del Perú                                              24              Trabalenguas                                                            55
                        Refuerzo de las vocales                                                 25              Analogías                                                               56

                        Unión de vocales                                                        26              Secuencia de imágenes                                                   57

                        Refuerzo de la unión de vocales                                         27              La consonante “D,   ”                                               58 - 59

                        Canción                                                                 28              Silabeando                                                              60
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[ÍNDICE COMUNICACIÓN 2.pdf   1   16/05/2018   10:19:13












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Sinónimos                                                               61              La consonante “Q,    ”                                              94 - 95

                        Antónimos                                                               62              Pictograma                                                              96
                        La consonante “N,   ”                                              63 - 64              Discriminación visual: siluetas                                         97

                        Silabeando                                                              65              La consonante “B,   ”                                               98 - 99

                        Discriminación auditiva                                                 66              Producción de texto                                                    100

                        Discriminanción visual                                                  67              Memoria visual                                                   101 - 102
                        La consonante “F,   ”                                              68 - 69

                        Silabeando                                                              70

                        El artículo                                                             71

                        Refuerzo del artículo                                                   72
                        Asociación                                                              73

                        La consonante “J,    ”                                             74 - 75

                        Silabeando                                                              76

                        Conciencia fonológica                                              77 - 78
                        Singular - plural                                                       79

                        Refuerzo del singular - plural                                          80

                        La consonante “R,   ”                                              81 - 82

                        Silabeando                                                              83
                        Creación literaria                                                      84

                        Causa - efecto                                                          85

                        La consonante “G,   ”                                              86 - 87

                        Sonidos onomatopéyicos                                                  88
                        La consonante “C,    ”                                             89 - 90

                        Trabalenguas                                                            91

                        Conteo de sílabas                                                       92

                        Resfuerzo del conteo de sílabas                                         93
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="6"><![CDATA[NOMBRE:


                UN LINDO CACHORRO


          DISCRIMINACIÓN VISUAL: DIFERENCIAS






































































          Observa con atención las dos imágenes, luego utilizando colores marca en la segunda escena las diferencias que encuentres con la primera.                                    1
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Uno]]></page><page Index="7"><![CDATA[NOMBRE:


          ADIVINA ¿QUIÉN SOY?

    ADIVINANZAS






                    Es pequeño

                como una pera,


                  pero alumbra

                 la casa entera.











              Un bicho pequeño

           vuela entre las flores


                 y tiene las alas


             de muchos colores.










               Un señor gordito,


                muy coloradito;

                  no toma café,


               siempre toma té.










                 Cuando llueve


                    y sale el sol,

                todos los colores


                      tengo yo.


       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las adivinanzas y apréndelas. Utilizando serpentina identifica y une la adivinanza con su
               respectiva respuesta, luego con témpera e hisopo decora las respuestas.
     Dos
       2]]></page><page Index="8"><![CDATA[3.pdf   1   21/05/2018   14:45:43





                   NOMBRE:


                         ME PRESENTO


                   MIS DATOS












                                                   Nombre:










                                                   Apellido paterno:









                                                   Apellido materno:










                                                   Edad:                                                    Teléfono:





















                   Menciona delante de tus compañeros(as) tus datos principales. Luego con ayuda de tu profesora y utilizando lápiz, escribe en los espacios en             ediciones          3
                   blanco lo que se te solicita.                                                                                                                                              Tres]]></page><page Index="9"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿CÓMO DEBE SER LA HISTORIA?


          SECUENCIA DE IMÁGENES






































































          Observa con atención las imágenes, ordénalas y escribe con lápiz los números del 1 al 3 en los recuadros teniendo en cuenta el orden correcto.                               4
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Cuatro]]></page><page Index="10"><![CDATA[NOMBRE:


          TERMINAMOS DE DIBUJAR

    FIGURAS IMCOMPLETAS


























































































       ediciones



               Observa las figuras iniciales y utilizando plumón, completa las demás teniendo en cuenta lo observado.


     Cinco
       5]]></page><page Index="11"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “A, a”

    LA VOCAL “A, a”

                                              Arequipa                                                                    ardilla























                                 Ana la araña


                                viaja en avión



                             y usa su atuendo


                                   de algodón.

































                  Amada                                                         elefante












                                                   anillo                                                             abeja
       ediciones



               Decora con tiras de plastilina la vocal “A, a”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la vocal “A, a” que encuentres.
               Utilizando colores pinta las imágenes cuyos nombres empiezan con la vocal “A, a”.
     Seis
       6]]></page><page Index="12"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “    ,     ”


          LA VOCAL “   ,    ”






































































          Repasa con plumón la vocal “    ,     ”. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes y la vocal del renglón.                                      7
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Siete]]></page><page Index="13"><![CDATA[8.pdf   1   21/05/2018   14:49:53








                                                               Plastilina                                           MANUALIDAD



                                                                    casera


                Objetivo



                 Incentivar  en  los niños(as) el espíritu científico mediante la manipulación de

                 material no tóxico en la realización de una manualidad.


                Materiales


                                                                                                                 Colorante
                                                                                                                   amarillo






                       1/2 litro de                  1/2 kilo de             Una cuchara sopera
                                                                                    de aceite
                          agua                         harina                                                                              Sal





                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora
                Procedimiento
                   1    Calentar el agua, agregar  sal  y


                        mover hasta que se disuelva.










                   2    Colocar  la harina en  un  recipiente


                        grande, luego agregar el colorante
                        poco  a  poco  y después poner  el
                        agua con sal del primer paso.






                   3    Mezclar        hasta      que      todos       los

                        ingredientes formen una masa suave
                        y uniforme.







                   4    Cambiar el colorante  y seguir los


                        mismos pasos si se desea realizar más
               ediciones
                        plastilina. ¡Deja volar tu imaginación!




                                http://www.vix.com/es/imj/hogar/5913/plastilina-de-colores-para-los-ninos
             ocho
               8]]></page><page Index="14"><![CDATA[NOMBRE:


          COMPRANDO CON MAMÁ

    DISCRIMINACIÓN VISUAL


























































































       ediciones



               Observa con atención la imagen incompleta e identifica las partes que le faltan. Luego recorta y pega donde corresponde.


     Nueve
       9]]></page><page Index="15"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡MIRA CON ATENCIÓN!


          DIFERENCIAS






































































          Observa con atención las imágenes y en la segunda escena, utilizando plumón marca con un aspa (X) las diferencias que encuentres con la primera           ediciones        10
          escena.                                                                                                                                                                     Diez]]></page><page Index="16"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “E, e”

    LA VOCAL “E, e”

                                               Ecuador                                                                      erizo























                                Vamos al circo


                             a ver al elefante



                         que sube la escalera


                           será emocionante.

















































       ediciones



               Pega lentejas en las líneas discontinuas de la vocal “E, e”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la vocal “E, e” que
               encuentres. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciónes de tu profesora.
     Once
       11]]></page><page Index="17"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “    ,    ”


          LA VOCAL “   ,   ”






































































          Repasa con plumón la vocal “   ,    ”. Luego utilizando lápiz repasa la oración, los nombres de las imágenes y la vocal del renglón. Pinta las imágenes   ediciones        12
          con colores.                                                                                                                                                                Doce]]></page><page Index="18"><![CDATA[Arco iris de                                                RECETA




                                                              frutas

        Objetivo



         Fomentar en los niños(as) la práctica de buenos hábitos alimenticios en los que
         se proponga el consumo de frutas y verduras.



        Materiales






                                               Frutas                                                                   Cuchara



                                                                             Masa quebrada
                Yogurt






                                                                                                  Tiempo de duración: 1 hora
        Procedimiento
           1     Lavar y cortar  en  pedazos las frutas                        3    Adornar  con las  frutas formando  un


                 que se han traido de casa y que se                                 arco  iris y siguiendo  las indicaciones
                 han pedido con anticipación.                                       de tu profesora.














           2     Traer de casa la masa quebrada en                             4    Disfrutar de la preparación y se


                 forma de arco iris horneada y colocar                              puede variar la forma de la masa
                 sobre ella el yogurt.                                              teniendo  en  cuenta  las sugerencias
                                                                                    de los niños(as).




















       ediciones





                        http://www.pequeocio.com/6-recetas-infantiles-fruta-divertida/
       13
     Trece]]></page><page Index="19"><![CDATA[14.pdf   1   21/05/2018   15:01:38





                   NOMBRE:


                        ¿A QUIÉN ME PAREZCO?


                   PERCEPCIÓN VISUAL: SOMBRAS

                                       Pegar aquí                                                  Pegar aquí                                                 Pegar aquí

































                                       Pegar aquí                                                  Pegar aquí                                                 Pegar aquí
































                   Con ayuda de tu profesora, identifica a qué objetos pertenecen las sombras, desglosa las imágenes del anexo y pégalas según corresponda.                                   14
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                           Catorce]]></page><page Index="20"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “I, i”

    LA VOCAL “I, i”

                                                            Ica                                                                  isla























                              Tengo una idea


                               dice la italiana



                               voy a imprimir


                         la foto de la iguana.







                                                      iglesia                                                   impresora






















                                                     Ismael                                                                  pera
















       ediciones



               Pega cinta delgada en el trazo de la vocal “I, i”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la vocal “I, i” que encuentres.
               Menciona el nombre de las imágenes y marca con un aspa (X) el recuadro de los nombres que empiecen con la vocal “I, i”.
     Quince
       15]]></page><page Index="21"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “   ,   ”


          LA VOCAL “   ,   ”






































































          Repasa con tu dedo índice la vocal “   ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa las oración, los nombres de las imágenes y    ediciones        16
          la vocal del renglón.                                                                                                                                                    Dieciséis]]></page><page Index="22"><![CDATA[17.pdf   1   21/05/2018   15:03:26








                                                                                                                        RECETA







                Objetivo



                  Estimular el consumo de alimentos nutritivos como las frutas y verduras mediante

                  recetas sencillas y creativas.


                Materiales






                                                      Pretzels



                                                                                                      Uvas








                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora
                Procedimiento
                    1    Clasificar los pretzels de acuerdo a


                         su forma y tamaño. Utilizar los más
                         grandes  para el tronco  y el resto
                         para las ramas y el suelo.





                    2    Lavar las uvas y cortar por la mitad.


                         Con ellas formar las hojas del árbol.










                    3    Colocar las ramas en forma libre y


                         creativa, teniendo en cuenta las
                         sugerencias de los niños(as).







                    4    Variar el modelo utilizando rodajas


                         de manzanas verdes, rodajas de
               ediciones
                         peras u otra fruta de estación.




                                http://www.fantasticfunandlearning.com/easy-tree-snack-for-kids.html
             Diecisiete
               17]]></page><page Index="23"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “O, o”

    LA VOCAL “O, o”

                                                   Otuzco                                                                      orca























                                      Que buen ojo


                                         tiene el oso



                        cuando caza en lo oscuro


                                         en el pozo.




















                                              Omar                                                                 oruga






















                                             pelota                                                                     olla



       ediciones



               Decora con la técnica del embolillado la vocal “O, o”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la vocal “O, o” que
               encuentres. Pega serpentina de colores en el marco de las imágenes cuyos nombres empiezan con la vocal “O, o”.
     Dieciocho
       18]]></page><page Index="24"><![CDATA[19.pdf   1   21/05/2018   15:04:50





                   NOMBRE:


                       RECORDANDO A LA “   ,    ”


                   LA VOCAL “   ,    ”






































































                   Repasa con tu dedo índice la vocal “    ,      ” y realiza lo mismo con plumón. Luego con lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes y la vocal   ediciones    19
                   del renglón.                                                                                                                                                          Diecinueve]]></page><page Index="25"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “U, u”

    LA VOCAL “U, u”

                                                  Ucayali                                                           unicornio























                                Úrsula la urraca


                               come ricas frutas



                            y vuela muy alegre


                            por toda la ciudad.








                                                                         urna






















                   Ulises










                                                                                                           uniforme



                                                 lupa
       ediciones


               Utilizando la técnica del retorcido, decora la vocal “U, u”.Escucha la lectura de la rima y encierra con lápiz la vocal “U, u” que
               encuentres. Pinta con colores las imágenes cuyos nombres empiezan con la vocal “U, u”.
     Veinte
       20]]></page><page Index="26"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDANDO A LA “    ,    ”


          LA VOCAL “    ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la vocal “    ,     ” y realiza lo mismo con tiza húmeda. Luego con lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes y la   ediciones       21
          vocal del renglón. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu profesora.                                                                 Veintiuno]]></page><page Index="27"><![CDATA[NOMBRE:


          PRESTA MUCHA ATENCIÓN

    MEMORIA VISUAL


























































































       ediciones



               Observa con atención las imágenes del recuadro superior, coloca una hoja sobre él y luego dibuja en el recuadro inferior los
               objetos que has observado anteriormente.
     Veintidós
       22]]></page><page Index="28"><![CDATA[23.pdf   1   21/05/2018   15:47:50








                                                           Un plátano                                                   RECETA



                                                                 colorido


                Objetivo



                 Proponer  a los niños(as) la preparación  de  alimentos saludables de  manera

                 divertida y sencilla.


                Materiales


                                                                                                                              Chispas de
                                                                                                                                 colores
                                                    Chocolate




                       Palitos de                                                         Plátanos
                       chupetes






                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora
                Procedimiento
                   1    Pelar los plátanos, luego con ayuda


                        de la profesora,  cortar  algunas
                        partes y colocarlos  en  los palos de
                        chupete.






                   2    Derretir el  chocolate para introducir


                        el plátano en él, las veces que sean
                        necesarias hasta que  quede  bien
                        cubierto.






                   3    Decorar  con  chispas de colores  los

                        plátanos y dejar que sequen.
                        Colocar en un refrigerador  para

                        lograr que seque más rápido.



                   4    Puede variar la fruta por otra según


                        la estación y la decoración  se
                        puede realizar con  otros  elementos
               ediciones
                        como coco rallado.




                                https://www.duitang.com/blog/?id=68716481
             Veintitrés
               23]]></page><page Index="29"><![CDATA[NOMBRE:


          ¿CUÁL DE ELLAS TE GUSTA?

    ALIMENTOS NATIVOS DEL PERÚ


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los alimentos nativos del Perú. Utilizando colores, encierra las vocales que
               encuentres según el color indicado: a = rojo, e = azul, i = amarillo, o = verde, u = morado.
     Veinticuatro
       24]]></page><page Index="30"><![CDATA[NOMBRE:


          MIRA ESA LINDA FLOR

    REFUERZO DE LAS VOCALES


























































































       ediciones



               Utilizando lápiz, repasa las vocales y las palabras del renglón. Escucha y aprende la canción del DVD.


     Veinticinco
       25]]></page><page Index="31"><![CDATA[NOMBRE:


          NOS DIVERTIMOS COMPLETANDO

    UNIÓN DE VOCALES


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora acerca de la unión de vocales. Utilizando lápiz completa cada palabra con las vocales indicadas.


     Veintiséis
       26]]></page><page Index="32"><![CDATA[NOMBRE:


                JUGUEMOS CON PALABRAS


          REFUERZO DE LA UNIÓN DE VOCALES






































































          Pronuncia las palabras. Recorta las vocales y pega donde corresponda.                                                                                                      27
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Veintisiete]]></page><page Index="33"><![CDATA[NOMBRE:


          SOY UNA TAZA

    CANCIÓN









                                             Soy una        , una               ,


                                                                        taza
                                                                                                         tetera





                                         una                , un                      .

                                                    cuchara

                                                                                  cucharón





                                   Un             hondo, un                llano,



                                               plato                                          plato






                                           un                 , un                    .


                                                                 cuchillito                       tenedor










                                                                                                 9 S  P  E   E   D
                                        Soy un       ,             , la                ,


                                                                                                  batidora
                                                         salero        azucarero








                                                la                       , chu chu.



                                                                              olla express



       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee, aprende y entona la canción del DVD teniendo en cuenta la coreografía.


       28
     Ventiocho]]></page><page Index="34"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “M, m”

    LA CONSONANTE “M, m”

                                          Moquegua                                                                     maletín























                                   Mía la mona


                              come manzanas



                                    con miel en


                                  las mañanas.





























                 mano                                                 mesa


















       ediciones
                                          Miguel                                                        mueble


               Decora con fideos municiones la consonante “M, m”. Escucha la lectura de la rima y encierra con lápiz la consonante “M, m”
               que encuentres. Menciona el nombre de las imágenes y píntalas utilizando colores.
     Veintinueve
       29]]></page><page Index="35"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “     ,     ”


          LA CONSONANTE “     ,     ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “     ,     ” y realiza lo mismo con crayola. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las       ediciones        30
          imágenes y la consonante del renglón.                                                                                                                                      Treinta]]></page><page Index="36"><![CDATA[NOMBRE:


          ¡A PRACTICAR!

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, identifica y une cada imagen con su nombre utilizando serpentina. Con lápiz, repasa cada uno de
               los nombres de los renglones.
     Treinta y uno
       31]]></page><page Index="37"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ COSAS NO ESTÁN EN SU LUGAR?


          ABSURDOS






































































          Observa con atención la habitación y utilizando plumón, encierra los absurdos que encuentras en ella.                                                                      32
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Treinta y dos]]></page><page Index="38"><![CDATA[NOMBRE:


                LOGOS QUE IDENTIFICAN


          LOGOTIPOS

                                         BEBIDAS                                                                           COMESTIBLES



































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los logotipos y su uso. Desglosa las imágenes del anexo, clasifícalas y pégalas donde corresponde.                     33
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Treinta y tres]]></page><page Index="39"><![CDATA[NOMBRE:


               VISITANDO EL TALLER DE PAPÁ


          PALABRAS LARGAS Y CORTAS



                        alicate                                  desarmador                                         cincel                                martillo



































                                                    serrucho







                                                                                                                                                                clavos



















          Lee los nombres de las herramientas con ayuda de tu profesora. Utilizando colores, pinta de rojo los recuadros de las palabras cortas y de azul, los      ediciones        34
          recuadros de las palabras largas.                                                                                                                                    Treinta y cuatro]]></page><page Index="40"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “P, p”

    LA CONSONANTE “P, p”

                                                       Puno                                                           papaya























                                Pepe el perico


                                come plátano,



                           papaya y le gusta


                            volar en la playa.

























          mota                                                               pepino





















          pijama                                                             Paola
       ediciones



               Decora con lentejuelas la consonante “P, p”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “P, p” que
               encuentres. Menciona el nombre de las imágenes y marca con un aspa (X) aquellas que empiezan con la consonante “P, p”.
     Treinta y cinco
       35]]></page><page Index="41"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “   ,    ”


          LA CONSONANTE “   ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “    ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa las oración, los nombres de las         ediciones        36
          imágenes y la consonante del renglón.                                                                                                                                  Treinta y seis]]></page><page Index="42"><![CDATA[NOMBRE:


          ¡ME GUSTA APRENDER!

    SILABEANDO


























                                 pelota                                                             pomo





























                               punzón                                                           paraguas





























                             papelera                                                                  pito
       ediciones



               Menciona  el nombre de cada  uno de los elementos, desglosa  las imágenes del  anexo  y pégalas teniendo en cuenta las
               indicaciones de tu profesora.
     Treinta y siete
       37]]></page><page Index="43"><![CDATA[NOMBRE:


               DE VIAJE A LA LUNA


          DIFERENCIAS






































































          Observa con atención las dos escenas, luego utilizando plumón marca con un aspa (X) en la segunda escena las diferencias que encuentres con la            ediciones        38
          primera.                                                                                                                                                              Treinta y ocho]]></page><page Index="44"><![CDATA[NOMBRE:


               MANTENGO ORDENADAS MIS COSAS


          PARTE - TODO






































































          Observa e identifica los elementos del estante, luego utilizando colores pinta las imágenes de la derecha que forman parte del estante.                                    39
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Treinta y nueve]]></page><page Index="45"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “T, t”

    LA CONSONANTE “T, t”

                                                    Trujillo                                                              totora























                                    Mi tío Tito


                         pinta en el tablero



                              un terrible toro


                          y un lindo ternero.
























                                   Tito                                                           tetera





















                                                                                                    taza
                               tulipán                                                              taza
       ediciones



               Decora con botones la consonante “T, t”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “T, t” que encuentres.
               Menciona el nombre de cada figura, desglosa las imágenes del anexo y pégalas según corresponda.
     Cuarenta
       40]]></page><page Index="46"><![CDATA[NOMBRE:


                RECORDANDO A LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “   ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “    ,    ” y realiza lo mismo con crayola. Luego utilizando lápiz, repasa las oración, los nombres de las        ediciones        41
          imágenes y la consonante del renglón. Pinta las imágenes utilizando colores.                                                                                         Cuarenta y uno]]></page><page Index="47"><![CDATA[NOMBRE:


         ¿COMO EMPIEZA MI NOMBRE?

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Con ayuda de la profesora, menciona el nombre de cada elemento. Luego utilizando lápiz, repasa aquellos que empiezan con
               la consonante “t”.
     Cuarenta y dos
       42]]></page><page Index="48"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “S, s”

    LA CONSONANTE “S, s”

                                                  Sullana                                                                 sandía























                                     Sisa la serpiente


                                        vive sonriente



                         y descansa debajo de una


                         sombrilla de color vainilla.





















                       sombrilla                                                   gato






















                       silla                                                       Sergio


       ediciones



            Repasa con tiza húmeda la consonante “S, s”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “S, s” que encuentres.
            Menciona el nombre de cada figura y pega tiras de plastilina en el marco de las imágenes cuyos nombres empiezan con la “S, s”.
     Cuarenta y tres
       43]]></page><page Index="49"><![CDATA[44.pdf   1   21/05/2018   16:41:44





                   NOMBRE:


                        RECORDANDO A LA “    ,    ”


                   LA CONSONANTE “     ,    ”






































































                   Repasa con tu dedo índice la consonante “     ,     ” y realiza lo mismo con crayola. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las      ediciones        44
                   imágenes cuyos nombres empiezan con “     ,     ” y la consonante del renglón.                                                                                  Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="50"><![CDATA[NOMBRE:


         TRABAJAMOS CON LOS NOMBRES

    SILABEANDO








                                                                                                                       sapo
















                                                                                                                Sebastián

















                                                                                                                     sirena
















                                                                                                                       soga

















                                                                                                               submarino






       ediciones



               Identifica los nombres de las imágenes con ayuda de tu profesora y utilizando plumones de colores, une cada una con el cartel
               que le corresponde.
     Cuarenta y cinco
       45]]></page><page Index="51"><![CDATA[NOMBRE:


          ¿QUÉ DEBES HACER?

    ASOCIACIÓN DE IDEAS




              1


















              Cuando tu mascota se

                    enferma vas al...






              2


















           Cuando hay un incendio

                          llamas al...






              3


















           Cuando vas al restaurate

             prepara la comida el...
       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las frases y complétalas escribiendo en los círculos el número que corresponde.


     Cuarenta y seis
       46]]></page><page Index="52"><![CDATA[NOMBRE:


               COMIENZO CON...


          DISCRIMINACIÓN AUDITIVA: SONIDO INICIAL






                                                                                                   manzana











                                                                     pelota
                                                                                                                                            sonaja                      tijera





                                                                                                     maleta










                                               sofá


                                                                                                                                 perro











                                                                                                                                                                          tizas











          Observa con atención la escena y con ayuda de tu profesora, lee los nombres de los letreros. Identifica los sonidos iniciales en cada palabra y           ediciones        47
          enciérralos utilizando plumón.                                                                                                                                       Cuarenta y siete]]></page><page Index="53"><![CDATA[NOMBRE:


          TERMINO EN...

    DISCRIMINACIÓN AUDITIVA: SONIDO FINAL










                                                                                                                       rosa





















                                                                                                                       gato





















                                                                                                                       pato






















                                                                                                                       casa








       ediciones



               Identifica los nombres de las imágenes con ayuda de tu profesora y usando serpentina, une cada una con el cartel que le
               corresponde. Pintar con crayolas del mismo color las palabras que tienen el mismo sonido final.
     Cuarenta y ocho
       48]]></page><page Index="54"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “L, l”

    LA CONSONANTE “L, l”

                                                       Lima                                                                 limón























                                  El león es el rey



                         y de noche con la luna


                                    duerme cerca



                                     de la laguna.
















































       ediciones



               Decora con greca la consonante “L, l”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “L, l” que encuentres.
               Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu profesora.
     Cuarenta y nueve
       49]]></page><page Index="55"><![CDATA[50.pdf   1   21/05/2018   16:50:24





                   NOMBRE:


                        RECORDANDO A LA “    ,    ”


                   LA CONSONANTE “    ,    ”






































































                   Repasa con tu dedo índice la consonante “    ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes   ediciones     50
                   que empiezan con la consonante “  ” y la consonante del renglón.                                                                                                      Cincuenta]]></page><page Index="56"><![CDATA[NOMBRE:


                TRABAJAMOS CON LA “l”


          SILABEANDO



                                                                          lupa                                                                                        lima









                                                                          luna                                                                                        libro











                                                                          lata                                                                                   lechuga








                                                                          lana                                                                                    lechuza











                                                                          loro                                                                                        laca








                                                                          loza                                                                                       lápiz








          Observa con atención las imágenes y pronuncia el nombre de cada una de ellas. Luego utilizando colores, pinta el recuadro que contiene el nombre          ediciones        51
          que has pronunciado.                                                                                                                                                 Cincuenta y uno]]></page><page Index="57"><![CDATA[NOMBRE:


                UNAS BONITAS ORACIONES


          COMPLETANDO ORACIONES









         1) Cuando                                                uso un






                                            llueve
                                            llueve                                                                                  estrellas












         2) Por la                                                aparecen las





                                             noche                                                                                        olas
                                             noche













         3) En la                                                 hay muchas






                                             playa
                                             playa                                                                               paraguas




          Con ayuda de tu profesora, lee las oraciones incompletas. Luego, utilizando tiras de plastilina une cada oración con la imagen que la completa.                            52
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cincuenta y dos]]></page><page Index="58"><![CDATA[NOMBRE:


                EN EL INICIO TENGO...


          DISCRIMINACIÓN AUDITIVA: SÍLABA INICIAL














                                                                tigre
                                                                                                                                  tiburón
                                                                tigre                                                             tiburón



















                                                                león
                                                                                                                                  lechuza
                                                                león                                                              lechuza



















                                                                                                                                  paloma
                                                                papagayo
                                                                papagayo                                                          paloma






          Con ayuda de tu profesora, identifica y menciona la sílaba inicial de los nombres de los animales. Utilizando crayolas, pinta del mismo color el marco    ediciones        53
          de las palabras que tienen la misma sílaba inicial.                                                                                                                  Cincuenta y tres]]></page><page Index="59"><![CDATA[NOMBRE:


                AL FINAL TENGO...


          DISCRIMINACIÓN AUDITIVA: SÍLABA FINAL











          tomate                                pala                                pipa                                cama                                queso











































           vaso                                papa                                llama                                pila                                camote












          Menciona los nombres de los elementos y repasa con colores las líneas punteadas. Luego, identifica la sílaba final de las parejas de palabras que has     ediciones        54
          formado y escribe con lápiz cada una en los renglones.                                                                                                             Cincuenta y cuatro]]></page><page Index="60"><![CDATA[NOMBRE:


          VAMOS A DESTRABAR LA LENGUA

    TRABALENGUAS










                     Pepe pela papas




                    para una tortilla.





                Pepe pela que pela





                           y se empapa.

























                      Piquito, picotea





                 poquito a poquito




                     pica que te pica





                         con el piquito.











       ediciones



               Lee y aprende los trabalenguas con ayuda de tu profesora. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas según corresponda.


       55
     Cincuenta y cinco]]></page><page Index="61"><![CDATA[NOMBRE:


                VAMOS A LEER


          ANALOGÍAS












                                                                                                                                                                               plato
         Los                                   son a la                                      , como el                                         es a la








                            libros                                         mochila                                           dinero



                                                                                                                                                                           billetera

















                                                                                                                                                                              cortar
         Los                                son para                                        , como la                                        es para








                           colores                                         pintar                                           tijera



                                                                                                                                                                         engrapar



          Lee las analogías con ayuda de tu profesora y utilizando plumón, marca con un aspa (X) las imágenes que completan cada una de ellas.                                       56
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cincuenta y seis]]></page><page Index="62"><![CDATA[NOMBRE:


                UNA LINDA HISTORIA


          SECUENCIA DE IMÁGENES






































































          Observa con atención las escenas, ordena y con lápiz, escribe los números del 1 al 4 en los círculos teniendo en cuenta las indicaciones de tu profesora.                  57
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                              Cincuenta y siete]]></page><page Index="63"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “D, d”

    LA CONSONANTE “D, d”

                                         Dinamarca                                                                    durazno























                                           Un delfín


                                  nada que nada



                                feliz sobre las olas


                        va saltando hasta el fín.








           dedal                                                           manta





















           dado                                                            DoraDora
















       ediciones



               Decora con trozos de serpentina la consonante “D, d”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “D, d”
               que encuentres. Utilizando plumón, marca con una cruz (+) las imágenes cuyos nombres empiecen con la consonante “D, d”.
     Cincuenta y ocho
       58]]></page><page Index="64"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDANDO A LA “    ,     ”


          LA CONSONANTE “    ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “     ,     ” y realiza lo mismo con crayola. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las       ediciones        59
          imágenes y la consonante del renglón. Pinta las imágenes utilizando colores.                                                                                       Cincuenta y nueve]]></page><page Index="65"><![CDATA[NOMBRE:


                TRABAJAMOS CON LA “d”


          SILABEANDO

                                                                 u c h a                                                                                               d














                                                                  o c                                e                                                                 d
















                                                                     i n e                                              r o                                            d















                                                                     i e n                                              t e                                            d
















          Con ayuda de tu profesora, menciona los nombres de las imágenes. Recorta las consonantes “d” y pégalas donde corresponde para completar las               ediciones        60
          palabras.                                                                                                                                                                 Sesenta]]></page><page Index="66"><![CDATA[NOMBRE:


          ¿NOS PARECEMOS?

    SINÓNIMOS


                alegre                                                                                        contenta
                                                                                                              contenta




















                                                                                                                       carro
                auto                                                                                                   carro




















                húmedo                                                                                           mojado
                                                                                                                 mojado





















                blando                                                                                                suave
                                                                                                                      suave















       ediciones



               Escucha con atención la explicación acerca de los sinónimos. Teniendo en cuenta que las palabras base son las de la izquierda,
               recorta y pega en una cartulina aparte. Luego perfora y forma parejas utilizando el material de tu preferencia.
     Sesenta y uno
       61]]></page><page Index="67"><![CDATA[NOMBRE:


         ¿SOMOS DIFERENTES?

    ANTÓNIMOS

                                      dentro                                                   vacío






























                                        lleno                                                abierto






























                                     cerrado                                                   fuera























       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de los antónimos. Utilizando crayola, une la palabra base con su
               antónimo.
     Sesenta y dos
       62]]></page><page Index="68"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “N, n”

    LA CONSONANTE “N, n”

                                                    Nazca                                                             naranja























                          La nutria nadadora


                              juega en la nieve



                           con sus amigos que


                                      son nueve.







           nariz                                                            nuez






















                                                                            Nicolás
           jarra                                                            Nicolás















       ediciones



               Decora el trazo de la consonante “N, n” con escarcha. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “N, n”
               que encuentres. Utilizando tiras de plastilina, marca con un aspa (X) las imágenes que empiecen con la consonante “N, n”.
     Sesenta y tres
       63]]></page><page Index="69"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDANDO A LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “    ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “     ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las         ediciones        64
          imágenes y la consonante del renglón.                                                                                                                                Sesenta y cuatro]]></page><page Index="70"><![CDATA[NOMBRE:


         TRABAJAMOS CON LA “    ”

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, identifica el nombre de las imágenes. Luego con lápiz repasa las palabras de los renglones.


     Sesenta y cinco
       65]]></page><page Index="71"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡MIRA CON CUIDADO!

    DISCRIMINACIÓN AUDITIVA













                                                  compró una deliciosa


                                                                                                                   pera



                     María                                                                                         pepa





















                                                             juega con su

                                                                                                                  dardo




                        José                                                                                       dado




















                                                          tiene una linda


                                                                                                                 sonaja




                      Luisa                                                                                      sonata


       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las oraciones teniendo en cuenta las imágenes y con colores, pinta el recuadro que contenga la
               palabra que completa cada oración.
     Sesenta y seis
       66]]></page><page Index="72"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡A ENCONTRAR PALABRAS!


          DISCRIMINACIÓN VISUAL

                              toronja                                                                                                                    silla








                                                  q           t          o           r          o          n           j          a          w





                                                   e          r           t          y          u           i          o          a          p



                              palana                                                                                                                     limón
                                                  d           u           r         a           z          n           o          s          a





                                                   s           i          l          l          a          d           f          q           l





                                                  m           o          c          h            i          l         a           g          a






                            mochila               g           h           j         k            l         ñ           z          r          n           durazno




                                                   l           i        m            ó          n          n          m           t          a















          Lee los nombres de las imágenes con ayuda de tu profesora. Luego, encuentra en el pupiletras las palabras y colorea los recuadros que las contienen       ediciones        67
          según el color de cada una.                                                                                                                                           Sesenta y siete]]></page><page Index="73"><![CDATA[NOMBRE:


                                            F, f
          RECORDANDO A LA “      ”
    LA CONSONANTE “F, f”

                                            Ferreñafe                                                                        fresa























                             La foca Felicia vive


                              muy feliz jugando



                         con las olas y bailando


                            en el fondo del mar.

















































       ediciones



               Decora con tiras de plastilina la consonante “F, f”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “F, f” que
               encuentres. Desglosa los letreros del anexo y pégalos siguiendo las indicaciones de tu profesora.
     Sesenta y ocho
       68]]></page><page Index="74"><![CDATA[69.pdf   1   21/05/2018   17:15:29





                   NOMBRE:


                       RECORDANDO A LA “   ,    ”


                   LA CONSONANTE “   ,    ”






































































                   Repasa con tu dedo índice la consonante “   ,    ” y realiza lo mismo con colores. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes   ediciones     69
                   y la consonante del renglón.                                                                                                                                     Sesenta y nueve]]></page><page Index="75"><![CDATA[NOMBRE:


          TRABAJAMOS CON LA “   ”

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, ordena las sílabas, arma las palabras y utilizando lápiz, repasa en los renglones las palabras que se
               formaron.
     Setenta
       70]]></page><page Index="76"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDEMOS A USAR NUEVAS PALABRAS


          EL ARTÍCULO






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del artículo. Observa las imágenes y pinta el recuadro que contiene el artículo correcto, luego          ediciones        71
          repasa las palabras del renglón.                                                                                                                                      Setenta y uno]]></page><page Index="77"><![CDATA[NOMBRE:


          ¿QUÉ DEBO USAR?

    REFUERZO DEL ARTÍCULO


























































































       ediciones



               Observa con atención las imágenes, desglosa los artículos del anexo y pégalos donde corresponde.


     Setenta y dos
       72]]></page><page Index="78"><![CDATA[NOMBRE:


         FORMAMOS PALABRAS

    ASOCIACIÓN


























































































       ediciones



               Utilizando serpentina, une las sílabas para formar los nombres de las imágenes y luego con lápiz, repasa las palabras de los
               renglones.
     Setenta y tres
       73]]></page><page Index="79"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “J, j”

    LA CONSONANTE “J, j”

                                                      Junín                                                                 jarra























                              La señora Josefa


                                 vio una jirafa



                              que jugaba con


                             muchos juguetes.







                                                       joyero                                                               pipa





















                                                          Jesús
                                                          Jesús                                                           jinete
                                                                                                                          jinete















       ediciones



               Repasa con hisopo y témpera la consonante “J, j”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “J, j” que
               encuentres. Utilizando plumón, marca con un aspa (X) las imágenes cuyos nombres empiecen con “J, j”.
       74
     Setenta y cuatro]]></page><page Index="80"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDANDO A LA “   ,    ”


          LA CONSONANTE “  ,    ”






































































          Repasa con tu dedo índice la consonante “    ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes   ediciones      75
          y la consonante del renglón. Pinta cada una de las imágenes utilizando colores.                                                                                      Setenta y cinco]]></page><page Index="81"><![CDATA[NOMBRE:


         TRABAJANDO CON LA “   ,    ”

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las oraciones. Utilizando lápiz, repasa las palabras de los renglones.


     Setenta y seis
       76]]></page><page Index="82"><![CDATA[NOMBRE:


               ME DIVIERTO CON LAS PALABRAS


          CONCIENCIA FONOLÓGICA






































































          Con ayuda de tu docente lee cada una de las palabras y silabea. Luego, repasa contando cada una de ellas y pinta la cantidad de tambores de               ediciones        77
          acuerdo al número de sílabas.                                                                                                                                         Setenta y siete]]></page><page Index="83"><![CDATA[NOMBRE:


               UNAS LETRAS GRACIOSAS


          CONCIENCIA FONOLÓGICA






































































          Con ayuda de tu docente lee cada una de las palabras, silabea y descompone cada una de ellas escribiendo cada letra en los espacios, luego cuenta         ediciones        78
          las letras y escribe el número en el círculo.                                                                                                                        Setenta y ocho]]></page><page Index="84"><![CDATA[NOMBRE:


         ¿CUÁNTOS HAY?

    SINGULAR - PLURAL

                               SINGULAR                                                            PLURAL























































































       ediciones



               Escucha  con atención la explicación de tu  profesora acerca del singular y plural. Pinta con colores las imágenes  y luego
               utilizando lápiz, repasa las palabras de los renglones.
     Setenta y nueve
       79]]></page><page Index="85"><![CDATA[NOMBRE:


               TRABAJAMOS CON CANTIDADES


          REFUERZO DEL SINGULAR - PLURAL

                                       SINGULAR                                                                                    PLURAL



































































          Desglosa las imágenes del anexo y siguiendo las indicaciones de tu profesora, pégalas donde correspondan.                                                                  80
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Ochenta]]></page><page Index="86"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “R, r”

    LA CONSONANTE “R, r”

                                                      Rusia                                                                   reloj























                             La rana enamorada


                                 juega en la ruleta



                         y cuando tiene hambre


                                prepara la receta.

















































       ediciones



               Decora con lentejuelas la consonante  “R, r”.  Escucha  la lectura  de la rima y con lápiz encierra la consonante  “R, r”  que
               encuentres. Desglosa los letreros del anexo y pégalos siguiendo las indicaciones de tu profesora.
     Ochenta y uno
       81]]></page><page Index="87"><![CDATA[82.pdf   1   22/05/2018   08:27:13





                   NOMBRE:


                       RECORDANDO A LA “    ,    ”


                   LA CONSONANTE “   ,    ”






































































                   Repasa con tu dedo índice la consonante “    ,    ” y realiza lo mismo con plumón. Luego utilizando lápiz, repasa la oración, los nombres de las imágenes   ediciones     82
                   que empiezan con “    ,    ” y la consonante del renglón.                                                                                                          Ochenta y dos]]></page><page Index="88"><![CDATA[NOMBRE:


         TRABAJANDO CON LA “    ,    ”

    SILABEANDO


























































































       ediciones



               Menciona el nombre de cada imagen y luego con lápiz, repasa las sílabas en los renglones.


     Ochenta y tres
       83]]></page><page Index="89"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡A CREAR UNA HISTORIA!


          CREACIÓN LITERARIA






































































          Dialoga con tu profesora acerca de las imágenes. Ordena y escribe los números del 1 al 3 según corresponda. Crea una historia con ellas y escribe con     ediciones        84
          lápiz el título en el renglón. Luego, cuenta tu historia a tus compañeros(as).                                                                                      Ochenta y cuatro]]></page><page Index="90"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡NO CORRAS PELIGROS!

    CAUSA - EFECTO


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de causa - efecto. Utilizando plumón, une la causa con su efecto, luego
               termina de colorear las escenas.
     Ochenta y cinco
       85]]></page><page Index="91"><![CDATA[NOMBRE:


          CONOCIENDO A LA “G, g”

    LA CONSONANTE “G, g”

                                        Guadalupe                                                                  guayaba























                                    Pepe el gato


                                      usa gafas y



                               usa guantes para


                             lucir muy elegante.







          galletas                                                          guante






















          regla                                                             gitana
















       ediciones



               Pega bolitas de papel crepé en la consonante “G, g”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “G, g” que
               encuentres. Utilizando tiras de plastilina, marca con un aspa (X) las imágenes cuyos nombres empiecen con “g”.
     Ochenta y seis
       86]]></page><page Index="92"><![CDATA[NOMBRE:


         CONOCIENDO A LA “   ,    ”

    LA CONSONANTE “   ,    ”


























































































       ediciones



               Repasa con plumón la consonante “   ,    ” y la letra “   ” de la palabra “girasol”. Luego con lápiz repasa las palabras de los
               renglones.
     Ochenta y siete
       87]]></page><page Index="93"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡UNOS SONIDOS SINGULARES!


          SONIDOS ONOMATOPÉYICOS

                gato                                                       lluvia                                                  maracas
































              trueno                                                     pandereta                                                    perro

































          Dialoga con tus compañeros(as) sobre las imágenes que observas y escucha la explicación de tu profesora acerca de los sonidos onomatopéyicos.             ediciones        88
          Luego identifica cada imagen de acuerdo a los sonidos que vas escuchando.                                                                                            Ochenta y ocho]]></page><page Index="94"><![CDATA[NOMBRE:


          CONOCIENDO A LA “C, c”

    LA CONSONANTE “C, c”

                                                      Cusco                                                    carambola























                                  Un lindo canguro


                                 saltaba contento,



                               se topó con el muro


                                   de un convento.


















                                                                                                                            1    2    3
                                                                      correa                                                4    5    6


                                                                                                                            7    8    9

                                                                                                                           *     0   #

















                         caballo                                                                               teléfono

       ediciones
                                                                      cereza


               Repasa con tiza húmeda la consonante “C, c”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz encierra la consonante “C, c” que
               encuentres. Pinta con colores las imágenes cuyos nombres empiezan con la consonante “c”.
       89
     Ochenta y nueve]]></page><page Index="95"><![CDATA[NOMBRE:


                CONOCIENDO A LA “   ,    ”


          LA CONSONANTE “   ,    ”






































































          Pega serpentina en la consonante “   ,   ” siguiendo las flechas y relaciónalas con las vocales. Luego con lápiz repasa las palabras del renglón y        ediciones        90
          utilizando plumones de colores, une cada palabra con la imagen que le corresponde.                                                                                        Noventa]]></page><page Index="96"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡NO TE TRABES!

    TRABALENGUAS





                                El zorro




                          pide socorro



                                 con un




                                  gorro.










                       El hipopótamo



                  hipo está con hipo.




                   ¿Quién le quita el



                 hipo al hipopótamo




                                   hipo?









                        El cangrejo se




                      quedó perplejo



                       al ver su reflejo




                     en aquel espejo.




       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee y practica los trabalenguas. Utilizando crayolas, pinta cada uno de los dibujos.


     Noventa y uno
       91]]></page><page Index="97"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDEMOS A SEPARAR LAS PALABRAS


          CONTEO DE SÍLABAS


                                                                   gato                                                                                          sol
































                                                            bicicleta                                                                                guitarra
































          Con ayuda de tu profesora, menciona el nombre de cada elemento y separa cada uno en sílabas. Utilizando la técnica del embolillado, pega en los           ediciones        92
          círculos según el número de sílabas que tenga cada palabra.                                                                                                           Noventa y dos]]></page><page Index="98"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡A CONTAR!

    REFUERZO DE CONTEO DE SÍLABAS


                                                                                          foca











                                                                               1                    2 3















                                                                               tortuga












                                                                               1                    2 3
















                                                                                       perro











                                                                               1                    2 3











       ediciones



               Menciona los nombres de los animales separándolos en sílabas. Luego utilizando la técnica de la dáctilopintura, pinta el círculo
               con el número de sílabas que le corresponde a cada palabra.
     Noventa y tres
       93]]></page><page Index="99"><![CDATA[NOMBRE:


          CONOCIENDO A LA “Q, q”

    LA CONSONANTE “Q, q”

                                                      Quito                                                                 queso























                                   Mi lora Queta


                                 es una inquieta



                              se sube a la mesa


                            y hace una mueca.







          quena                                                              queque






















          Quique                                                             rosa
















       ediciones



               Repasa  con crayola  la  consonante “Q, q”. Escucha la  lectura de la  rima  y con lápiz,  encierra la  consonante “Q, q” que
               encuentres. Utilizando lana de colores, marca con un aspa (X) las imágenes cuyos nombres empiecen con “Q, q”.
     Noventa y cuatro
       94]]></page><page Index="100"><![CDATA[NOMBRE:


         CONOCIENDO A LA “    ,    ”

    LA CONSONANTE “    ,    ”


























































































       ediciones



               Decora con plastilina la consonante “     ,      ” . Luego con lápiz repasa las palabras de los renglones.


     Noventa y cinco
       95]]></page><page Index="101"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡ME DIVIERTO CON EL POEMA!

    PICTOGRAMA



             Cuando me levanto de la




                                                                                                    cama





                siempre tengo ganas de




                                                                                                 bailar




                  y poniéndole una gran




                                                                                             sonrisa




                    siempre le repito a mi




                                                                                           mamá




                    mira cómo muevo las





                                                                                           manos




                     mira cómo muevo los




                                                                                                pies




                      mira cómo muevo la




                                                                                         cabeza

                       vamos a empezar otra vez.


       ediciones



               Lee el pictograma con ayuda de tu profesora y luego apréndelo.


     Noventa y seis
       96]]></page><page Index="102"><![CDATA[NOMBRE:


         JUGAMOS CON LAS SOMBRAS

    DISCRIMINACIÓN VISUAL: SILUETAS


























































































       ediciones



               Observa con atención las imágenes y luego utilizando serpentina une cada una de ellas con su silueta.


     Noventa y siete
       97]]></page><page Index="103"><![CDATA[NOMBRE:


          RECORDANDO A LA “B, b”

    LA CONSONANTE “B, b”

                                                   Bolivia                                                               brócoli























                                   Beto el becerro


                                      juega fútbol



                                     con un balón


                        que cayó de un balcón.
























                                                                                                               olla















                                                                        bota





                        bata                                                                              bellota
       ediciones



               Repasa con colores la consonante “B, b”. Escucha la lectura de la rima y con lápiz, encierra la consonante “B, b” que encuentres.
               Pinta con crayola las imágenes cuyos nombres empiecen con la consonante “b”. Escucha y aprende la canción del DVD.
     Noventa y ocho
       98]]></page><page Index="104"><![CDATA[NOMBRE:


         RECORDANDO A LA “    ,     ”

    LA CONSONANTE “   ,    ”


























































































       ediciones



               Repasa con crayola la consonante “   ,    ” y la letra “   ” de la palabra “biberón”. Luego con lápiz repasa las palabras de los
               renglones.
     Noventa y nueve
       99]]></page><page Index="105"><![CDATA[NOMBRE:


         CREANDO HISTORIAS

    PRODUCCIÓN DE TEXTO


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora crea y escribe una historia utilizando las dos secuencias de imágenes. No olvides ponerle un título.


     Cien
       100]]></page><page Index="106"><![CDATA[NOMBRE:


         CELEBRAMOS NAVIDAD

    MEMORIA VISUAL


























































































       ediciones



               Observa con atención cada una de las imágenes y menciona el nombre de cada una.


     Ciento uno
       101]]></page><page Index="107"><![CDATA[NOMBRE:


         CELEBRAMOS NAVIDAD

    MEMORIA VISUAL


























































































       ediciones



               Utilizando la técnica de la dáctilopintura, marca con una cruz (+) los adornos que observaste en la página anterior.


     Ciento dos
       102]]></page><page Index="108"><![CDATA[hoja de separación.pdf   1   22/05/2018   10:25:07]]></page><page Index="109"><![CDATA[5años_RazVerbal_Índice.pdf   1   25/07/2018   10:11:23












                  Tema                                                                Pág.                 Tema                                                               Pág.

                  Razonamiento Verbal                                                       I              La consonante “J, j”                                                    24

                  Índice                                                                   II              La consonante “R, r”                                                    25
                  Oraciones incompletas                                                    1               La consonante “G, g”                                                    26

                  Discriminación visual: imágenes iguales                                  2               La consonante “C, c”                                                    27

                  Discriminación visual: imágenes diferentes                               3               La consonante “Q, q”                                                    28

                  Vocal “A, a” “E, e”                                                      4               La consonante “B, b”                                                    29
                  Vocal “I, i” “O, o”                                                      5               Laberinto                                                          30 - 31

                  Vocal “U, u”                                                             6               Oraciones                                                        32 al 35

                  Refuerzo de las vocales                                                  7               Diferencias                                                             36

                  Pupiletras                                                               8
                  Silabeo                                                                  9

                  Sinónimos                                                               10

                  Antónimos                                                               11

                  Crucigramas                                                             12
                  Discriminación visual                                                   13

                  Lectura de oraciones                                                    14

                  Pictogramas                                                             15

                  La consonante “M, m”                                                    16
                  La consonante “P, p”                                                    17

                  La consonante “T, t”                                                    18

                  La consonante “S, s”                                                    19

                  La consonante “L, l”                                                    20
                  La consonante “D, d”                                                    21

                  La consonante “N, n”                                                    22

                  La consonante “F, f”                                                    23



                                 ediciones]]></page><page Index="110"><![CDATA[NOMBRE:


         PRACTICAMOS LA LECTURA

    ORACIONES INCOMPLETAS


            1.   Pepe pasea en...





























           2.    Teresa come una...





























           3.    Mi mascota es un...
























       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las oraciones y usando plumón, completa cada una de ellas marcando con un aspa (X) el dibujo
               que corresponde.
       1
     Uno]]></page><page Index="111"><![CDATA[NOMBRE:


               ¿TODAS LAS IMÁGENES SON IGUALES?


          DISCRIMINACIÓN VISUAL: IMÁGENES IGUALES






































































          Teniendo en cuenta el modelo dado, completa las imágenes y colorea cada una de ellas.                                                                                        2
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Dos]]></page><page Index="112"><![CDATA[NOMBRE:


               ¿QUÉ IMAGEN ES DIFERENTE?


          DISCRIMINACIÓN VISUAL: IMÁGENES DIFERENTES






































































          Dadas las imágenes y con ayuda de tu profesora, identifica y pinta con crayolas la imagen que es diferente en cada grupo.                                                    3
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Tres]]></page><page Index="113"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDAMOS LAS VOCALES


          VOCAL: “A, a” “E, e”






































































          Con ayuda de tu profesora, menciona los nombres de las figuras. Luego utilizando plumón de color celeste marca con un aspa (X) las imágenes cuyos         ediciones          4
          nombres empiecen con la vocal “a” y de color morado las que empiecen con la vocal “e”.                                                                                     Cuatro]]></page><page Index="114"><![CDATA[NOMBRE:


               RECORDAMOS LAS VOCALES


          VOCAL: “I, i” “O, o”






































































          Pronuncia los nombres de las imágenes y utilizando tiras de plastilina une cada imagen con la vocal con la que inicia su nombre.                                             5
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Cinco]]></page><page Index="115"><![CDATA[NOMBRE:


         RECORDAMOS LAS VOCALES

    VOCAL: “U, u”













































                                                                   pandereta                                      uva














                      uniforme

























                                     pera                             uno                                   unicornio
       ediciones



               Identifica los elementos y menciona el nombre de cada uno. Utilizando colores, pinta las imágenes cuyos nombres empiezan
               con la vocal “u”.
     Seis
       6]]></page><page Index="116"><![CDATA[NOMBRE:


         UNA VISITA AL CASTILLO ENCANTADO

    REFUERZO DE LAS VOCALES


          a =              o =                                            a



          e =             u =


            i =

                                                                          a



                                             a                                                        a





                                               a                e     e     i                       a

                                                                         i





                                           a      e                e                             e      a



                                            a          e                                    e          a

                                                                    e
                                   e                                                                            e
                                                       e                 e                   e        e

                                     e                                                                        e





                                         e                                   i                            e






                          i                                                                                           i




                       u                     o


                                                                                                     i









                                           o


       ediciones



               Utilizando colores, pinta la imagen teniendo en cuenta la clave dada.


     Siete
       7]]></page><page Index="117"><![CDATA[NOMBRE:


                BUSCANDO PALABRAS


          PUPILETRAS

                                 jirafa                                                                                                                  mono








                                                  q           t          u           c          á          n           j          a           t





                                                   e          r           t          y          u           i          c          o           i



                             elefante                                                                                                                     oso
                                                  d           g          q          a           s          n           s          s          g





                                                   j           i          r         a           f          a           x          o           r





                                                  m           o          n           o           i          l         a           g          e






                                  tigre           g           h           j         k            l         ñ           z          r          n           tucán




                                                   e           l         e           f          a          n           t          e          a















          Con ayuda de tu profesora, identifica y menciona los nombres de los animales. Luego utilizando crayolas, pinta los recuadros que contengan sus            ediciones          8
          nombres.                                                                                                                                                                   Ocho]]></page><page Index="118"><![CDATA[NOMBRE:


         JUGAMOS CON LAS PALMADAS

    SILABEO


                                 nabo





















                             cebolla





















                       espárrago





















                            tomate

















       ediciones



               Menciona el nombre de las verduras, separándolas en sílabas y dando una palmada por cada una de ellas. Pinta con plumón
               las palmadas que has dado y luego escribe el número que corresponde.
     Nueve
       9]]></page><page Index="119"><![CDATA[NOMBRE:


         ¿QUÉ PALABRAS SON IGUALES?

    SINÓNIMOS









                   contento                                                                                    alegre






















                   hermosa                                                                                    bonita






















                    caminar                                                                                    andar





















                     brincar                                                                                   saltar








       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee cada uno de los sinónimos y dialoga acerca del significado de cada uno. Desglosa las imágenes
               del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu profesora.
     Diez
       10]]></page><page Index="120"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ PALABRAS SON DIFERENTES?


          ANTÓNIMOS




                        abierto                                                                      grueso                                                       delgado

















                                                                 cerrado











                                                                                                                  lleno



                       sucio













                                                                               limpio





                                                                                                                                                             vacío





          Observa con atención las imágenes e identifica cada una de ellas. Establece la relación de antonimia entre las palabras y utilizando papel crepé          ediciones        11
          húmedo, colorea las imágenes.                                                                                                                                               Once]]></page><page Index="121"><![CDATA[NOMBRE:


         DESCUBRIENDO NOMBRES

    CRUCIGRAMAS







        1                                                                                          3






                                                                             4











            2                                                                                         5







                                                                                       6




          1                     l                     f                     n           t





                                            2                    r          d                       l          l





                                                                   3                   g                                 n





                      4                   n                      c                      r          n





                                                        5                   v                       j







         6








       ediciones



               Identifica cada uno de los animales y menciona su nombre. Utilizando lápiz, escribe las vocales que falta en el crucigrama para
               completar las palabras. Luego en el renglón escribe el nombre que pertenece al número 6.
     Doce
       12]]></page><page Index="122"><![CDATA[NOMBRE:


                PRESTA MUCHA ATENCIÓN


          DISCRIMINACIÓN VISUAL






































































          Presta atención a las imágenes y utilizando serpentina marca con una cruz (+) al león que se encuentra dormido.                                                            13
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Trece]]></page><page Index="123"><![CDATA[NOMBRE:


         APRENDEMOS CON LAS PALABRAS

    LECTURA DE ORACIONES










               El                                     es de color                                         .






                                                                                                azul
                                                  sofá













               El                               es de                                       .






                                                                                      durazno













               Ese                                 tiene                                                              .




                                                                                                                 juguetes
                                                   saco















               Las                                               están en la                                                           .




                                                                                                                           canasta
       ediciones
                                                      frutas


               Con ayuda de tu profesora, lee las siguientes oraciones y utilizando plumón, pinta las imágenes en blanco de cada oración.


       14
     Catorce]]></page><page Index="124"><![CDATA[NOMBRE:


         APRENDEMOS UN POEMA

    PICTOGRAMAS









                                           Madre mía como





                                                                                                  llueve





                                               abrimos el



                                                                                      paraguas





                                        y en los                            nos pondremos



                                                        pies






                                                unas                           de colores






                                                        botas






                                      como el                                      sopla mucho


                                                                        viento








                                  me pondré una                                                 de lana.




                                                              chompa




       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee y aprende el siguiente poema.


     Quince
       15]]></page><page Index="125"><![CDATA[NOMBRE:


                PRACTICAMOS CON LA “      ,     ”


          LA CONSONANTE “     ,     ”






































































          Utilizando plumones, encierra del mismo color las palabras del recuadro que sean similares. Luego, utilizando lápiz repasa los nombres de los             ediciones        16
          renglones.                                                                                                                                                               Dieciséis]]></page><page Index="126"><![CDATA[NOMBRE:


               ESCRIBIMOS CON LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “   ,    ”

                                        peine                                                              Pilar                                                            pato
































                                           polo                                                         puma                                                                 Paúl

































          Identifica y menciona el nombre de cada imagen, luego utilizando lápiz repasa la sílaba con la que empieza cada uno de ellas.                                              17
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Diecisiete]]></page><page Index="127"><![CDATA[NOMBRE:


               FORMAMOS ORACIONES CON “    ,    ”


          LA CONSONANTE “   ,    ”






































































          Usando lápiz, repasa las oraciones. Identifica la imagen que corresponde a cada una de ellas y utilizando tiza húmeda, márcala con un aspa (X).                            18
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Dieciocho]]></page><page Index="128"><![CDATA[NOMBRE:


                IDENTIFICAMOS LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “    ,    ”


                                                                                            2                                          2

                                                                                                                      s




                                                                              S






                                                          2




                                                                      s                              s
                                                                                                                           5


                                                                                        5






                                                                                           s


                                                             s


                                                                                                     S


                                                                                                              2              s
                                                                                                                                          S




                                                                              S


                                                           s                          5                         S






          Con plumón del color de tu preferencia, encierra la consonante “    ,    ” que se encuentran bien escritas en el recuadro. Luego, usando lápiz repasa     ediciones        19
          los nombres de las imágenes que se encuentran en los renglones.                                                                                                         Diecinueve]]></page><page Index="129"><![CDATA[NOMBRE:


                ME DIVIERTO CON LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “    ,    ”

                                                                                                          li                                        Le

































                                                                                                         la                                         lu
































          Recorta las imágenes de la derecha y pégalas en los recuadros que les corresponden según la sílaba con la que inicia su nombre. Utilizando lápiz,         ediciones        20
          repasa el nombre de cada una de las imágenes.                                                                                                                              Veinte]]></page><page Index="130"><![CDATA[NOMBRE:


               DESCUBRIMOS PALABRAS CON “    ,     ”


          LA CONSONANTE “    ,     ”






































































          Con ayuda de tu profesora, identifica y menciona los nombres de las imágenes. Luego utilizando colores, encierra las sílabas que forman el nombre         ediciones        21
          de cada imagen. Usando lápiz, repasa las palabras de los renglones.                                                                                                      Veintiuno]]></page><page Index="131"><![CDATA[NOMBRE:


                REFORZAMOS EL USO DE LA “     ,     ”


          LA CONSONANTE “    ,     ”



                                                        q          w           e          n          u           e          z           r






                                                         t          y          u           i         o           p          a           s





                                                        d           f          g          h           j          k           l         ñ





                                                        n          a           r          a          n            j         a           z





                                                        x           c          v          b          n          m           q          w





                                                        e           r          n          o          v            i         a           t





                                                        y          u            i         o          p           a           s         d





                                                         f         g           h           j         k            l         ñ           z





                                                        N           i          c          o           l          r          x           c








          Menciona los nombres de las imágenes y con lápiz, repasa cada uno de ellos. Utilizando colores, pinta los recuadros que contienen los nombres de las      ediciones        22
          imágenes que has repasado.                                                                                                                                               Veintidós]]></page><page Index="132"><![CDATA[NOMBRE:


         ESCRIBIMOS CON LA “    ,    ”

    LA CONSONANTE “   ,    ”


                                                             faro                                                           fuego













































                                                           Fidel                                                               foca







































       ediciones



               Utilizando colores, pinta las imágenes y luego con lápiz repasa cada uno de los nombres de los renglones.


     Veintitrés
       23]]></page><page Index="133"><![CDATA[NOMBRE:


               IDENTIFICAMOS A LA “J, j”


          LA CONSONANTE “J, j”







                                                                           jarra                                                                                   puerta














                                                                           tarro                                                                                  juguete
















                                                                           Fidel                                                                                    jinete














                                                                        Jimena                                                                                   guitarra











          Identifica y menciona los nombres de las imágenes. Luego utilizando papel crepé húmedo, pinta los recuadros que contengan el nombre correcto de           ediciones        24
          cada imagen.                                                                                                                                                           Veinticuatro]]></page><page Index="134"><![CDATA[NOMBRE:


         RECONOCEMOS A LA “    ,    ”

    LA CONSONANTE “    ,    ”





                                                                                                                         regalo






















                                                                                                                           Rita





















                                                                                                                           rana





















                                                                                                                           rosa













       ediciones



               Pronuncia en forma correcta los nombres de las imágenes y luego, utilizando serpentina, une cada imagen con su nombre. Con
               lápiz, repasa la sílaba con la que empieza cada nombre.
     Veinticinco
       25]]></page><page Index="135"><![CDATA[NOMBRE:


         LEEMOS CON LA “G, g”

    LA CONSONANTE “G, g”










        Gina riega los






















        Gisela tejió una





















        Gustavo come unas





















        Gabriel usa unos








       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, lee las oraciones y usando serpentina, marca con un aspa (X) la imagen que completa cada una
               de ellas.
       26
     Veintiséis]]></page><page Index="136"><![CDATA[NOMBRE:


                JUGAMOS CON LA “C, c”


          LA CONSONANTE “C, c”










































                            Carlos                                                    Ciro                                                                cola











                                                                                                                                                            cabo
                                              cereza                                                Cecilia











          Identifica y menciona los nombres que empiezan con “C y c”, luego utilizando plumones de colores une cada palabra con el niño(a) que corresponde.                          27
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Veintisiete]]></page><page Index="137"><![CDATA[NOMBRE:


               ESTUDIO CON LA “    ,    ”


          LA CONSONANTE “    ,    ”






































































          Observa con atención las imágenes y utilizando lápiz, repasa la oración que corresponde a cada una de ellas.                                                               28
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Veintiocho]]></page><page Index="138"><![CDATA[NOMBRE:


         VAMOS A ESCRIBIR CON LA “    ,     ”

    LA CONSONANTE “   ,     ”


























































































       ediciones



               Menciona los nombres de las imágenes y utilizando colores, encierra la palabra correcta. Con lápiz, traza en los renglones la
               palabra que has encerrado.
     Veintinueve
       29]]></page><page Index="139"><![CDATA[NOMBRE:


                LA RANA VIAJERA


          LABERINTO






































































          Observa con atención la imagen y utilizando la técnica del embolillado, marca el camino que debe seguir la rana para llegar al charco de agua.                             30
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Treinta]]></page><page Index="140"><![CDATA[NOMBRE:


         UN MONO JUGUETÓN

    LABERINTO


























































































       ediciones



               Utilizando cola de rata, marca el camino que debe seguir el mono para llegar a los plátanos.


     Treinta y uno
       31]]></page><page Index="141"><![CDATA[32.pdf   1   22/05/2018   10:19:31





                   NOMBRE:


                        NOS DIVERTIMOS ESCRIBIENDO


                   ORACIONES






































































                   Con ayuda de tu profesora, lee y utilizando lápiz, repasa las oraciones.                                                                                                  32
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                       Treinta y dos]]></page><page Index="142"><![CDATA[33.pdf   1   22/05/2018   10:19:52





                   NOMBRE:


                        NOS DIVERTIMOS ESCRIBIENDO


                   ORACIONES






































































                   Con ayuda de tu profesora, lee y utilizando lápiz, repasa las oraciones.                                                                                                  33
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                       Treinta y tres]]></page><page Index="143"><![CDATA[34.pdf   1   22/05/2018   10:20:18





                   NOMBRE:


                        NOS DIVERTIMOS ESCRIBIENDO


                   ORACIONES






































































                   Con ayuda de tu profesora, lee y utilizando lápiz, repasa las oraciones.                                                                                                  34
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Treinta y cuatro]]></page><page Index="144"><![CDATA[35.pdf   1   22/05/2018   10:20:46





                   NOMBRE:


                        NOS DIVERTIMOS ESCRIBIENDO


                   ORACIONES






































































                   Con ayuda de tu profesora, lee y utilizando lápiz, repasa las oraciones.                                                                                                  35
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Treinta y cinco]]></page><page Index="145"><![CDATA[NOMBRE:


         ¡FELIZ NAVIDAD!

    DIFERENCIAS


























































































       ediciones



               Observa con atención las dos escenas y utilizando plumón, marca con un aspa (X) las diferencias que encuentres en la segunda
               escena con relación a la primera.
     Treinta y seis
       36]]></page><page Index="146"><![CDATA[Hoja final - horizonal.pdf   1   28/05/2018   09:06:29 a.m.











































                                                                                                      ediciones]]></page><page Index="147"><![CDATA[Carátula_5años_Guía_Comunicacion_Retira.pdf   2   26/07/2018   16:58:38






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 5 AÑOS : COMUNICACIÓN, RAZONAMIENTO VERBAL; GUÍA DEL MAESTRO
                    Este libro se complementa con Los Amigos de Melina 5 Años : Psicomotricidad, Trazos; Guía del Maestro                                                                                                                                      Declaración Universal de los Derechos Humanos

                    ISBN. N° 978-612-4208-89-8                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800682                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09000                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Agosto 2018                                                                                                               CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                                                                                                                                                        Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                    Asesoría académica                                                                                                                                                                                        Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están   cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.           4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                              justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos   Artículo 11.-                                                           1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                                                                                                                                    trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y
                                                                                                                                                                  sociales, culturales y políticas. Todos los
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el   peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                                                                                                                                                                  un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           pleno.                                                      comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   ley contra tales injerencias o ataques.                                              instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  Artículo 13.-                                                                         profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados   competitividad en las empresas, es decir, mejorar   1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 850 ejemplares                                                                                                                     Descentralizado                                             1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Agosto 2018                                                                                                                                   Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                                                                                                                                                                                                                              2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="148"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Comunicación_Tira.pdf   1   7/08/2018   09:07:26














                                                                                                                                                                                                             erbal                                                               COMUNICACIÓN





                                                                                                                                                                                                                                                                                RAZONAMIENTO VERBAL






























                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO                               Comunicación /  Razonamiento V




                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                             ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="149"/></pages></Search>
